\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}[RESUMO]
A humanidade expande-se nas mas diversas áreas do conhecimento, conquistando desafios e propondo soluções inovadoras, em especial no setor industrial. Busca-se garantir qualidade e constância em todos os lotes produzidos pela Indústria, isso é especialmente desafiador para fios têxteis. Dessa forma, procura-se redigir um estudo comparativo entre as técnicas evidênciadas pela literatura e coerentes com o estado da arte, dessa forma possibilitando a adoção da mais adequada para a demanda proposta. Para tal, realiza-se uma revisão sistemática para aglutinar material relevante, em seguida são extraídos dados para a elaboração de modelos, estes por sua vez, sustentam um estudo comparativo de desempenho entre técnicas. Por fim, conclui-se com comentários sobre o desempenho de cada técnica, recomendando-se ou não seu uso a depender da demanda.

 \textbf{Palavras-chave}: Fios têxteis, Revisão Sistemática, Estudo comparativo, Instrumentação, Luz, Difração, Processamento, Sensores.
\end{resumo}

%Há diferentes métodos para aferir parâmetros técnicos de fios têxteis: uniformidade, diâmetro e índice de pelos. Os métodos em questão são a leitura por sistema capacitivo, sistemas óticos e processamento digital de imagens. Estuda-se cada uma das técnicas citadas, assim como levanta-se de literatura relevante e estado da arte. Uma vez estabelecido o conhecimento, realiza-se estudos de simulação para avaliar o resultado de cada técnica, apresentando os procedimentos adotados e resultados encontrados. Por fim, de posse dos resultados simulados, compara-se o desempenho de cada técnica (capacitiva, ótica ou processamento) para concluir qual é a mais recomendada a depender dos critérios de seleção.